\begin{multicols}{2}
  La figure ci-contre est composée de trois triangles.

  Les points $A$, $B$ et $M$ sont-ils alignés ?
  
  Justifier seulement par des calculs votre réponse.

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{5EvalAngles17.png}
\end{center}
\end{multicols}  

\textcolor{colorSec}{Dans le triangle équilatéral $ABC$, $\widehat{ABC}=\ang{60}$.\\
Dans le triangle $CBD$ isocèle en $B$, $\widehat{CBD}=\ang{180}-2\times \ang{72}$\\
Donc $\widehat{CBD}=\ang{36}$.\\
Dans le triangle $BDM$, $\widehat{MBD}=\ang{180}-\ang{51}-\ang{44}$
Donc $\widehat{MBD}=\ang{85}$.}

\textcolor{colorSec}{$\widehat{ABC}+\widehat{CBD}+\widehat{MBD}=\ang{60}+\ang{36}+\ang{85}$\\
Donc : $\widehat{ABC}+\widehat{CBD}+\widehat{MBD}=\ang{181}$, les points $A$, $B$ et $M$ ne sont pas alignés.}